# 楽器を配置する


## 画像ファイルの取り込み

まず最初に画像ファイルをプロジェクトに取り込みます  
Assets.xcassets を開いて、左側に　画像フォルダーから以下のファイルをドラッグドロップします

|画像ファイル名  |内容       |
|---------------|----------|
|cymbal.png     |シンバルの画像ファイル |
|guitar.png     |ギターの画像ファイル   |
|bg_pattern.png |背景画像ファイル       |


## 楽器画像の配置

### cymbal の配置

Main.storyboard を開き、オブジェクトライブラリより Button をドラッグドロップして配置します  
Button のアトリビュートを以下のように設定します

|項目         |内容               |
|-------------|------------------|
|Titleの下の欄 |表示文字を消す     |
|Image         |ドロップダウンリストから cymbal を選ぶ |

ボタンが cymbal の画像になったら OK です

### ギターの配置

同じようにして、Button を cymbal の右隣に配置します  

Button のアトリビュートを以下のように設定します

|項目         |内容               |
|-------------|------------------|
|Titleの下の欄 |表示文字を消す     |
|Image         |ドロップダウンリストから guitar を選ぶ |

ボタンが guitar の画像になったら OK です

### Play ボタンの配置

同じようにして、Button を cymbal の下隣に配置します  

Button のアトリビュートを以下のように設定します

|項目         |内容               |
|-------------|------------------|
|Titleの下の欄 |Play             |
|Font          |System 30.0     |
|Text Color    | White Color     |


ボタンが初期の大きさだと小さいので文字が隠れてしまいます。少し大きくして見えるようにしてください

### Stop ボタンの配置

同じようにして、Button を guitar の下隣に配置します  

Button のアトリビュートを以下のように設定します

|項目         |内容               |
|-------------|------------------|
|Titleの下の欄 |Stop             |
|Font          |System 30.0     |
|Text Color    | White Color     |


ボタンが初期の大きさだと小さいので文字が隠れてしまいます。少し大きくして見えるようにしてください


## 背景画像の配置

次に背景画像を配置します。背景画像は Image View を配置し、そこに描画させます  

オブジェクトライブラリから、Image View を Main.storyboard 上にドラッグドロップして画面いっぱいに広げます  

Image View のアトリビュートを以下のように設定します

|項目         |内容               |
|-------------|------------------|
|Image        |bg_pattern     |
|Content Mode | Aspect Fill     |


ボタンが見えなくなってしまったので、描画順序を入れ替えます。  
DOcument Outline の中で、bg_pattern を選択して、ボタンの上に移動してください  
ボタンが見えるようになります

## 制約の設定

制約を追加していきます

* 背景の制約

位置制約を設定しますので pin 画面を出してください

|制約  |内容          |
|------|-------------|
|距離  |上:0,左:0,右:0,下:0 (マージンを含まない） |

これで上下左右にいっぱいに広がります

* その他の Button の制約

Button は水平方向の中心、垂直方向の中心からの距離で設定します  
水平方向は右側がプラス、左側がマイナスとなります。  
垂直方向は下側がプラス、上側がマイナスとなります。  

それぞれ中心からの距離を以下のように設定します

|パーツ     |水平  |垂直  |
|-----------|-----|------|
|cymbal     | -80 | -80  |
|guitar     |  80 | -80  |
|Play       | -80 |  80  |
|Stop       |  80 |  80  |


* cymbal ボタンを設定してみます

cymbal ボタンをクリックして Align 画面を出します

以下の２箇所を設定する

|項目           |チェックボックス |値      |
|---------------|---------------|--------|
|Horizontally in Container | チェックする | -80 |
|Vertically in Container   |チェックする| -80 |

Add 2 Constraints ボタンを押す

* 他の３つのボタンも同じようにして、上の位置に配置してください

できましたら、シミュレータで実行してみて正しく配置されるか確認してください




